\section{Iteratoren}
\begin{merke}
    \begin{itemize}
        \item Iteratoren zeigen auf ein Element
        \item ++Iterator funktioniert (wird Intern auf nächste Addresse verwiesen)
        \item Iterator ist eigentlich die Reihenfolge des Containers
        \item begin und end sollte immer gegeben sein!
    \end{itemize}
\end{merke}
Iteratoren deklarieren:\\
\icode{std::set<int>::iterator} a, b;\\
\icode{begin()} und \icode{end()} liefern Pointer auf
Iteratoren eines bestimmten Containers:\\
\icode{a = set.begin()}\\
\icode{b = set.end()}\\
Um auf das aktuelle Element zuzugreifen kann ein
Iterator dereferenziert werden: \icode{*it}.
\begin{merke}
    Für Iteratoren ist nur das Prä-Inkrement gesetzt.
    Abbruchbedingung in \icode{for}-Schleife mit \icode{!=} machen.
\end{merke}
\subsection{Beispiel}
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    std::vector<int> v = {1, 2, 3};
    for (std::vector<int>::iterator it = v.begin();
         it != v.end(); 
         ++it){
             
        *it = -*it; // Aktuelles Element negieren
    }
    std::cout << v; // -1 -2 -3
\end{lstlisting}